	\begin{excomment}{161}
		\tounfold{לא „זה ש־”}
	\end{excomment}

	\begin{excomment}{204}
		\tounfold{מבחינת היידוע מראה שגם בלתי־מיודע, בלתי־ספציפי, יכול לבוא במשבצת השניה של הדגם הפוקלי שמתגלה כאן. הפוקליות: מבירא עמיקתא לאיגרא רמא}
	\end{excomment}

	\begin{excomment}{823}
		ל־\OE{brucan} „להנות” משלים בגניטיב. השימוש ב־\OE{þæra} אינו מוצרך (אובליגטורי), שכן גם \OE{þe}, הבלתי־נוטה, יכול למלא את המשבצת הזאת, כפי שניתן לראות, לדוגמה ב\NVcodeTOdisplay{34cec}, ש׳~150: \OE{{\ellipsis} ealle þa blysse þe he breac on his life} „[…] את כל האושר שנהנה ממנו בחייו”.
	\end{excomment}


\begin{excomments}
	\begin{excomment}{278}
		\tounfold{אפשר עקרונית לנתח גם כמטא ולא ככזה שבהתאם}
	\end{excomment}
\end{excomments}



\tounfold{עצמאות ביחס לרפרנט:
שני משפטים עצמאיים:
	צמודים: 2 17 102 168 217 415 390 394 472 (482) 631 765a 775 782 819 823
		פירושונים עם מילת יחס: 355 586
		לא־פירושונים עם מילת יחס: 408
	עם \OE{þa}: 180
דחוף באמצע משפט: 425
אחרי \OE{⁊}: 21 371 583 586 773 814
אחרי \OE{ac}: 634
רחוק: 161
בחלק השני של \OE{þa þa … þa}: 170+the
בחלק השני של \OE{gif … þonne}: 177
בתוך פסוקית \OE{þæt}: 798

מילת יחס + \OE{þe}: 582 614 680

טופיק(!!): 781
}



\tounfold{זה לא פוקוס נקסוס באותו מובן של \authcite{כהן}{cohen.e:2009:nexus-focusing} והחוקרים אותם הוא מביא: גולדנברג וששה־הלוי}



	\begin{excommentset}{\exref{18}, \exref{51} ו־\exref{364}}
		\tounfold{אלוהות ותווית. שמפרטיות (השו׳ \L{29dio:30} והתוצאות של מה שבהערה); אלה היחידים שמצאתי שלא מתייחסים במפורש לע״ז} % \c_D^\(.\) God\S*_NR^\1    . מאוחר יותר: לא היחידים…
	\end{excommentset}




\bodysubsubsection{מבנה ייחוד}{sec:se:focal:identification:topic}

 מבנה זה מהווה חלק ממערכת כוללת, רחבה יותר, המזהה צירוף המוצב בייחוד עם אחר המתייחס אליו; כך \OE{þa þa~… þa} „כאשר~…, אז~…” ו־\OE{swa swa~… swa} „כמו ש־~…, כך~…” להם דוגמאות רבות, וכן במה שנראה כדוגמה יחידה של \OE{þær þær~… þær} „איפה ש־~…, שם~…” בקורפוס, בש׳~122 ב\NVcodeTOdisplay{01chr}. נשים לב לשימוש הלשוני הרטורי־ריתמי בחזרה, בהתאם, של מילת־היחס והיחסה בין החלק המייחד והמרחיב.




\bodysubsection{הדגשה בלא השוואה}{sec:se:focal:reinforced}

\tounfold{הערות מהסעיף המקורי באלוהים:
137: זיהוי ישוע שהוא דיבר עליו כל־כך קודם עם מי שיעזור לו במסע
206: זיהוי הבן עם מי שנתן את כח הריפוי (רלוונטי להקשר הריפויי)
354: זיהוי שתי צורות של להגיד שהוא יכול לרפא אותה ויעשה את זה
372: זיהוי האל הכל־יכול היחיד עם זה שהם מאמינים בו
}

\tounfold{גם ב־415 וגם ב־602 יש דברים נפלאים שניתנים למאמינים}


{קשור לפרזנטטיבים: 386, 419}


\tounfold{היו בזיהוי:
74 137 206 354 372 374 607 610
}


\tounfold{196: הפתעה? לכתוב על זה או שזה מעורפל מדי?}


	\begin{excomment}{406}
		נראה שמציין באופן מיוחד את היות הפגאנים שהרג אלו שדיכאו את עמו.\footnote{את \OE{þa} לא סביר לנתח כמשרשר, שהרי באופן רגיל \OE{eall(e)}דוגמת זה שכאן בא בצירוף יסוד שמני בהתאם יחסה (במקרה דנן, הכינוי \OE{þa}).} \tounfold{דומה למזהה}
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{602}
		\tounfold{מתאים לכאן? מה שיש כאן זה חבר׳ה שאומרים לאחרים לא להתמרטר, וסבסטיאנוס אומר להם שלא ימנעו מהם את העולם הבא, שבו בו גם הם (\OE{ge sylfa}) יוכלו לשכון} \tounfold{מתאים לפחזבל של \OE{on þam}?}
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{607}
		נראה, מההקשר, שהכינוי מתייחס לבנדיקטוס הגדול, באופן שקושר את מה ששמעו עליו עם הריפוי הניסי שחולל תלמידו מאורוס זה־עתה.
	\end{excomment}
	\begin{excomment}{742}
		זהו יחודו של הצלב הקדוש.\tounfold{מתאים לפחזבל של \OE{on þam þe}?}
	\end{excomment}
